Forked form https://github.com/nagae-memooff/gfw-ip-list

这是一个简单的脚本，用于获取到当前gfw在dns污染时返回的虚假IP列表。这个列表可以用于其他程序中，当收到这个列表里的IP后主动丢弃这个结果。
国内的dns污染特点：
1. 向国内的dns服务器查询被禁域名，一定是经过污染的结果（这个结果本身保存在国内dns服务器上而非gfw中）
2. 使用udp53端口向国外dns服务器查询被禁域名，则在数据包经过gfw时，gfw会判断包，如果检测到有对被禁域名的查询，则返回一个错误地址。这个错误地址应该是不具有真实IP的地址。
3. 在gfw抢先返回错误地址之后，查询包*有可能*达到国外，然后由正常途径返回一个或多个正确结果。但由于dns协议无验证，因此这些正确结果会被丢弃。
4. 经过多次实验，每次返回的错误IP不同，但相对固定。

根据这几条现象，我们如果向国外的某个不提供dns查询服务的IP发送请求，那么它会经过gfw。如果查询的域名是被禁域名，则所有接收到的IP，必定是由gfw返回的错误IP。这样我们就可以收集错误IP的列表。

脚本使用方法：在终端中直接执行./getgfwiplist.sh便可。取得的IP列表会存放在当前目录下的gfwiplog文件中。

2014-12-26更新。
随着GFW不断更新，此脚本早已失效。
GFW升级后 发现新的现象：
1. gfw已经可以伪造tcp53端口的dns请求。
2. gfw也具有另一个能力：对tcp53的dns请求返回错误的包结构。这时客户端在解析返回包时，会得到错误的EOF。这个特性曾经短暂启用过，用来代替(1)，但后来又改为了1.
3. 以往的错误IP是固定的，所有的域名共享同一个错误IP池;现在更新后，不同域名的错误IP池也改变了。这使得我们更难以获取这个IP池，并做出选择性的屏蔽。
4. facebook和twitter在我的网络环境里（天津电信）只有两个错误IP,但s3-ap-northeast-1.amazonaws.com却有62个。

因此该脚本已经无法获取fake IP了。此脚本也不再更新，这个项目仅供留档查看用。

2021-08-21更新

1. 现在GFW对于任意目标域名行为一致。
2. tcp53的伪造回复没有看到，只有TCP重置攻击存在。
